<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Vip Verona ODV on Vip Verona ODV - Associazione di clownterapia</title>
    <link>/</link>
    <description>Recent content in Vip Verona ODV on Vip Verona ODV - Associazione di clownterapia</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>it</language>
    <lastBuildDate>Mon, 29 Jul 2024 01:07:10 +0100</lastBuildDate>
    <atom:link href="/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title></title>
      <link>/news/</link>
      <pubDate>Mon, 29 Jul 2024 01:07:10 +0100</pubDate>
      <guid>/news/</guid>
      <description>News 2024 29/07/2024&#xA;Pubblichiamo il Verbale della lotteria 2024 </description>
    </item>
    <item>
      <title></title>
      <link>/comericonoscerci/</link>
      <pubDate>Wed, 13 Dec 2023 15:00:00 +0100</pubDate>
      <guid>/comericonoscerci/</guid>
      <description>&#xA;Indossano un camice distintivo con maniche a righe giallo/verde, bavero rosso, logo VIP Italia sul taschino e scritta ViviamoInPositivo sul retro; indossano il tesserino di riconoscimento che riporta nome clown e nome e cognome del volontario non raccolgono soldi porta a porta l’unica giornata di raccolta fondi è la Giornata del Naso Rosso (GNR), che si svolge a maggio nelle piazze di tutta Italia (pubblicizzata sul sito www.giornatadelnasorosso.it); le altre raccolte fondi a livello locale sono pubblicizzate sui siti delle nostre associazioni federate </description>
    </item>
    <item>
      <title></title>
      <link>/cosafacciamo/</link>
      <pubDate>Wed, 13 Dec 2023 14:37:53 +0100</pubDate>
      <guid>/cosafacciamo/</guid>
      <description>Cos’è la Clownterapia La Clownterapia è l’uso delle tecniche del clown e del circo a favore di chi soffre un disagio fisico, psichico o sociale in corsia d’ospedale, in case di riposo, in comunità psichiatriche, in carcere, ecc. Le aree in cui la Clownterapia può essere utilizzata sono varie, tra queste: ospedali, case di risposo per anziani, comunità terapeutiche, comunità psichiatriche, centri diurni e comunità per disabili fisici e psichici, case famiglia, scuole, carceri, ecc.</description>
    </item>
    <item>
      <title></title>
      <link>/valori/</link>
      <pubDate>Wed, 13 Dec 2023 14:33:50 +0100</pubDate>
      <guid>/valori/</guid>
      <description>I valori VIP ViviamoInPositivo I valori sono gli elementi che determinano le scelte e azioni dell’individuo e delle collettività. La consapevolezza dei propri valori e del loro ordine di importanza consente di vivere e agire coerentemente. Da questi valori e da questi principi nasce lo “stile di vita VIP” che ogni associazione, volontario, operatore che collabora con VIP sceglie di portare con sé nella vita quotidiana.&#xA;ViviamoInPositivo Affrontare insieme la vita accettandola in ogni suo aspetto.</description>
    </item>
    <item>
      <title></title>
      <link>/federazionevip/</link>
      <pubDate>Wed, 13 Dec 2023 13:49:23 +0100</pubDate>
      <guid>/federazionevip/</guid>
      <description>VIP ViviamoInPositivo Italia ODV è la federazione che collega e coordina 71 associazioni VIP sparse in tutto il territorio italiano e Repubblica di San Marino.&#xA;Le finalità principali di VIP Italia sono:&#xA;promuovere attività di volontariato clown in strutture pubbliche e private, nonché in tutti quei luoghi in cui sia presente uno stato di disagio fisico o psichico. fornire e garantire una Formazione costante avanzata e specialistica, ai 4500 volontari clown che prestano regolarmente servizio nelle oltre 200 strutture ospedaliere e sanitarie in tutta Italia.</description>
    </item>
    <item>
      <title></title>
      <link>/diventareclown/</link>
      <pubDate>Wed, 13 Dec 2023 11:10:31 +0100</pubDate>
      <guid>/diventareclown/</guid>
      <description>Per informazioni sui nostri prossimi corsi e per candidarsi come futuro Clown di Corsia inviateci una e-mail al nostro indirizzo di posta.&#xA;Vi risponderemo il prima possibile &amp;#x1f604;&#xA;diventaclown@vipverona.org </description>
    </item>
    <item>
      <title>Home</title>
      <link>/home/</link>
      <pubDate>Wed, 13 Dec 2023 01:06:48 +0100</pubDate>
      <guid>/home/</guid>
      <description>Vip Verona ODV&#xA;Ciao</description>
    </item>
    <item>
      <title></title>
      <link>/contatti/</link>
      <pubDate>Wed, 13 Dec 2023 01:06:42 +0100</pubDate>
      <guid>/contatti/</guid>
      <description>&#xA;V.I.P. VERONA ODV Sede: Via Tezze, 78/E – 37066 Caselle di Sommacampagna (VR) Presidente: Monica Pepe (Clown Zucchero Filato) E-mail: info@vipverona.org Instagram Facebook Cellulare: 340 4109431 </description>
    </item>
    <item>
      <title></title>
      <link>/sostienici/</link>
      <pubDate>Wed, 13 Dec 2023 01:06:32 +0100</pubDate>
      <guid>/sostienici/</guid>
      <description>&amp;#x2764;&amp;#xfe0f; Puoi sostenerci in diversi modi &amp;#x2764;&amp;#xfe0f; Con una donazione sul nostro conto: IBAN: IT47NO326811702052893831710&#xA;Istituto Bancario: BANCA SELLA SPA&#xA;Intestatario Conto: VIVIAMO IN POSITIVO-VIP VERONA ODV&#xA;Donando il tuo 5xmille nella dichiarazione dei redditi: Codice Fiscale: 93168950231</description>
    </item>
    <item>
      <title></title>
      <link>/chisiamo/</link>
      <pubDate>Wed, 13 Dec 2023 01:06:23 +0100</pubDate>
      <guid>/chisiamo/</guid>
      <description>L’Associazione Viviamo in Positivo Vip Verona ODV si è nata nel lontano 2004 per decisione dei suoi soci fondatori. &amp;#x1f921;&#xA;L’Associazione testimonia anche il percorso di crescita della Federazione Vip Italia Onlus (www.vipitalia.org), cui fa parte, che, nata nel 2003, in pochi anni ha raggiunto una diffusione nazionale, con 71 associazioni locali federate ed un numero di quasi 4500 volontari.</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
